
## <div style="color: #26B260">**5. Les lignes**</div>
[Retour au sommaire](1-Sommaire.md)

<span style="color: yellow">*.row*</span> : classe basique pour déclarer une ligne.

<span style="color: yellow">*.row-cols-{n}*</span> : classe permettant de spécifier le nombre de colonnes (ex : <span style="color: yellow">*(.row-cols-2)*</span> pour deux colonnes). Ainsi, si l'on dispose de 5 éléments <span style="color: yellow">*(.col)*</span> dans une ligne prévue pour 2 colonnes <span style="color: yellow">*(.row-cols-2)*</span>, le rendu visuel sera de trois lignes (deux lignes de deux colonnes et une ligne avec la dernière).

<span style="color: yellow">*.row-cols-{breakpoint}-{n}*</span> : permet de spécifier le nombre de colonnes pour un breakpoint donné (ex : <span style="color: yellow">*(.row-cols-sm-2)*</span>.<br>